<中印和好> 印度擬批准45項中國投資計劃

自2月10日中印相繼於拉達克區域撤軍，並於2月20日和談就中線邊界衝突緩和達成共識後，英國媒體2月22日引述消息稱，印度計劃批准來自中國的45項投資建議。

印度政府及業界消息人士告訴路透社，這些建議可能涉及包括中國汽車製造商長城汽車（GWM Group）及上汽集團（SAIC MOTOR）在內的企業。報道引述2名看到清單的政府消息人士稱，當中大多數投資方案屬製造業，在國家安全方面被認為不敏感。

中印軍隊邊境對峙以來，印度加強控制國內的中國投資，價值20多億美元的約150個中國投資建議亦自2020年遭擱置。

不過據印度商務部發布的初步數據顯示，中印兩國2020年的雙邊貿易額為777億美元。儘管這一數字低於2019年的855億美元，但高於印度與美國額為759億美元的雙邊貿易，中國重新成為印度最大的貿易伙伴。

印太戰略正式被老共破解了?

01

英國媒體2月22日引述消息稱

兩條友終於玩完掟石仔啦？

另類軍費賠償？

現代澶淵之盟

印度：憑我實力借既錢🖕
中國😧😧😧

是但google 呢24小時既 china india trade 好似google 唔到英媒喎，美媒就有

丟曬中國人嘅面

印度的確係須要吸收工業，以後先有得同中共爭。

China regains slot as India's top trade partner despite tensions